<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gorira-blog</title>
    <link>https://gorira-tatsu.github.io/.github.io/</link>
    <description>Recent content on gorira-blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2019, gorira-tatsu</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gorira-tatsu.github.io/.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>開発環境どうすればいいの？Windowsは使いにくい！？まとめてみた！</title>
      <link>https://gorira-tatsu.github.io/.github.io/posts/2020-5-7/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 10:33:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://gorira-tatsu.github.io/.github.io/posts/2020-5-7/</guid>
      <description>皆さんは何か開発するときにどのOSを使っていますか？そのOS満足してますか？使いやすいですか？ 使うにしても「macos、Linux、Windows」どれを選べばいいのでしょう？（できるだけ）わかりやすくまとめてみました！
macos macosのいいところ 1.Homebrewが　つ　よ　い Homebrewが基本なんでも入るし依存環境もちゃんと整えてくれて環境整備が楽。Caskでアプリケーションも入るので一番最強なパッケージマネージャーだと勝手に思ってます。
2.UNIXコマンドが使える cdやmv、ls、touchなど便利なコマンドがたくさんあります。これも僕が使っている理由です。
3.iosアプリ開発がしやすいWindows Subsystem for Linux xcodeなどのiosアプリ開発向けのソフトがappleから提供されているのでiosアプリ開発をしたい人はお勧めです
4.Windowsが乗る macosはWindowsのように一般配布されているわけではないのでこれもmacの大きな特徴です。 デュアルブートで乗っけてもいいしvm上で乗っけてもいい。
悪いところ 1.Windowsでしか使えないアプリがある Windowsでしか使えないアプリが存在します。最近は緩和されてきましたが..
2.32bitアプリが動かない catarinaになってから32bitアプリを対応しなくなりました。30日間でできる！os自作入門のアプリをmac用に作ってくれた人がいたんですが32bitに対応しなくなり使えなくなりました&amp;hellip;.
3.filesystemがどんどん硬くなってきている catarinaにアップデートしてから一部のディレクトリが硬く保護されていてサーバーなどの低レイヤらへんを目的に活用するのが難しくなってきています。
linux linuxのいいところ 1.無料！ macosやWindowsと違いOSS（オープンソース）なのでOS自体は無料（例外もある）です。簡単に導入できてVMにも最適です。
2.種類が多い linuxの種類が多く、例えばdebian、ubuntu、archlinuxなどいろいろ&amp;hellip;.どれも特徴があるので確かめてみるのもいいかもしれません（詳しくは種類ではなくディストリビューションというlinuxカーネルとソフトをセットにしたもの）
3.サーバーに使える 開発環境という話からは少しずれるんですが、自由度がとても高いosなのでよくサーバーに使われたりもします。Windowsもサーバー用のがあるのですが僕の知る限りではlinuxの方がシェアが高いので普段から操作に慣れておくのもいいでしょう。ターミナルになれておくとかなり有利なので是非勉強してみてください。最初はprogateで勉強するのがいいでしょう。自分もprogateで勉強していました。
4.ディストリビューションによっては開発環境がある程度揃っている ディストリビューションによっては初めからpythonやpipなどが入っていることもあります。物によってはインストールが大変なこともあるのでこれはかなり助かります。
5.動作が軽い linuxは全体的に軽いので古いパソコンでも快適に動きます。サポート期間が切れたOSよりもlinuxに乗り換えた方が何千倍も得だと思います。
##　悪いところ
1.macよりもインストールできるアプリが少ない macは先ほど説明したように使えないアプリが存在します。ですがmacよりも使えないアプリが多いのです。開発環境とはまた違いますがMicrosoftのOfficeは使えません。
2.ほぼ全部自己責任 linuxはOSSなので無料で利用できますが無料ということは全て自己責任なのでサポートはされていません。 わからないことがあったら当然 自分で 調べてバグなどがあったら自分で解決しなければいけません。 身内にlinuxを使っている人なんてほとんどいないので自分で解決することが基本です。
Windows Windowsのいいところ 1.世界で一番使われている Windowsは世界で一番使われいるOSです。
(青 Windows 緑 Macos 灰色 Linux) netmarketshareより
なので使えるアプリが豊富だったり、情報が豊富。使っている人も多いので人に聞けたり、学校や会社でも使ってることが多いので使っていて損はないと思います。
2.専門的知識を必要としない Windowsはとても使いやすいように設計されているので専門知識を必要とせず簡単に操作できます。 もしわからない点があっても豊富な情報があるので大丈夫です。
Windowsの悪いところ 1.最初からターミナルが使えない 最初からターミナルが用意されていません。なので使うには自分で用意する必要があります 大まかな方法としては
 vmでlinuxを作って使う Windows Subsystem for Linuxを使う ssh接続で使う  だと思います。ちょっとめんどくさいから最初に入れてくれ&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hhkb使ってボクが思ったこと</title>
      <link>https://gorira-tatsu.github.io/.github.io/posts/2020-3-26/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 21:07:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://gorira-tatsu.github.io/.github.io/posts/2020-3-26/</guid>
      <description>こんにちは。都知事がコロナで記者会見でマジなこと言っちゃたので（都知事は何も悪くないぞ！）近くのスーパーではカップラーメンとかボンカレーとかお肉系が消えてました。なんか新鮮味があって楽しかったです。（他人事）
あと料理作るのが好きなんですけど最近方針変えて「早くてうまくて簡単」に変えた。料理は自分が楽しめるくらいがいい&amp;hellip;..
今回買ったのはHappy Hacking Keyboard Professional HYBRID Type-S 英語配列／墨で32000しました。小学生でこの出費は痛すぎる。だけどそれだけの価値があったので後悔はしていません。高級感があってとってもかっこいい。スイッチは静電容量無接点方式。接続方540gと軽い印象。ここからは買って良かったところと悪かったところを上げていきます。
hhkb買って良かったところ 1.キーボード配列がいい 僕は英語配列買った。合理的なキー配列でホームポジションからあまり離れることがなくミスタイプは大幅に減りました。いらないキーは全て排除されて右下あたりのファンクションキーで呼び出せます。（だけどせめて矢印キーは残して欲しかったなぁ&amp;hellip;.）後キャップスロックがコントロールになっててとてもよき。誰だよキャップスロックとか作ったやつ。
2.打鍵感がすごいすこ 打鍵感は「すこすこと」って感じでめちゃくちゃすこ。この打鍵感のためだけにデスクに向かいたくなる。キースイッチは静電容量無接点方式で物理的な接点がないから耐久性が高い。静音タイプ。
失敗だったのは何も調べずに新商品に飛びついて買ってしまったこと。自分はかちゃかちゃなる方が好きなので本当に失敗したなぁと後悔してます。買い物する時は気をつけよう&amp;hellip;
3.接続方法が楽 接続方法は有線と無線の二つに分かれてるけど無線がお勧め。無線はコードに縛られずに好きなスタイルで作業できるから快適。寝ながらでも立ちながらでも普通に座ってても自由にできる。
4.シンプル 最低限までキーの数が抑えられているので小さくてミニマル。持ち運びもしやすくデスクが狭い自分でも全然使えました。しかも抑えられているのに実用性も高い。
キーボード買って悪かったところ 1.キーボードの傾斜が高すぎて手首死ぬ案件 このキーボード傾斜が高くて手首が浮きます。尊師スタイル（ノートパソコンのキーボードの上に外付けのキーボードを載せることらしい。自分もよくわからない。）だと多少はよくなるがそれでも安定しない。キーボード自体は使いやすいが手首が辛い。個人的にはパームレストも一緒に買ったほうが使いやすい。
2.キーボードのキーキャップが黒くて見にくい たまに暗いところで作業することがあるんですけど黒いキーキャップに黒い印字で書いてあるから全然見えない。見えないが仕方ないかなといった印象。実際かっこいいからこれくらいは我慢我慢。あとファンクションキー用に斜めで文字が書いてあるんだけど（語彙力）それが明るくても超見にくい。あと黒いのでキーボードがいかに汚いかがわかる。でもキーキャップは公式で販売しているので買うのもおすすめだあ。
3.高い 仕方ないけどめちゃくそ高い。長持ちして使いやすいとはいえ35000の出費は痛すぎる。そこまで後悔はしてないけど出費が大きい。
4.ファンクションキーそこ？ ファンクションキーの場所がシフトキーの隣なんですよ。だからシフトと間違えてやってしまうことがないことはない&amp;hellip;..
5.定着まで時間がかかる 少し特殊なキー配置なので慣れるまで時間がかかりました。でも長期的に見たらめちゃくちゃいいし耐久性も高いのでOKかな&amp;hellip;
まとめ すごい使いやすいので本当にこれからも使っていきたいですね&amp;hellip;..デメリットはチョコチョコあるけどそれを差し引いても使いやすいキーボードです。東プレも欲しいな&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello world!</title>
      <link>https://gorira-tatsu.github.io/.github.io/posts/2020-3-23/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 19:44:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://gorira-tatsu.github.io/.github.io/posts/2020-3-23/</guid>
      <description>脱qiitaってことなんですけど何も言うネタないんですよね。頑張って実装したものの何もネタがないって言うか&amp;hellip;..やっぱqiita慣れしてて俺の知ってるMarkdownとなんか違うし。まあでも作ったからにはやりますよ？仕方ない。尺稼ぎ程度に使ったサービスでも紹介しておきます。
hugo 強い。静的サイトジェネレータ。個人的にすっごいやる気でた。ってか今もhtmlとcssとかでレイアウトしてるやつおる？？？？？だるすぎて作りたくないんだけど。
hugo テーマ Onepress 微妙。俺が悪いんだけど使いにくいしなんか一番めんどくさかった気がする。でもレイアウト自体は気に入っているのでokです
github pages これまた強い。無料で静的コンテンツをボーンと載せられる。制限もほとんどないし、アフェリエイトも載せられる。つまり最強。
って感じです。かなり辛かったんですけどこれで安泰。さようなら。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Hugo</title>
      <link>https://gorira-tatsu.github.io/.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gorira-tatsu.github.io/.github.io/about/</guid>
      <description>「30日間でできる！OS自作入門」と言う本に出会い、qiitaに調子乗って投稿したところmattn氏に紹介されいいねが150以上つき調子に乗り今に至る。
もっとすごい人が世の中には居るのでなんで自分が！？と思っているがやっぱりちょっと嬉しい。
最近はhhkbを買ってさらに調子に乗っている。つまるところ長くなったが調子に乗りまくる人間である。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>