<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gorira-blog</title>
    <link>https://gorira-tatsu.github.io/.github.io/</link>
    <description>Recent content on gorira-blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2019, gorira-tatsu</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gorira-tatsu.github.io/.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>hhkb使ってボクが思ったこと</title>
      <link>https://gorira-tatsu.github.io/.github.io/posts/2020-3-26/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 21:07:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://gorira-tatsu.github.io/.github.io/posts/2020-3-26/</guid>
      <description>こんにちは。都知事がコロナで記者会見でマジなこと言っちゃたので（都知事は何も悪くないぞ！）近くのスーパーではカップラーメンとかボンカレーとかお肉系が消えてました。なんか新鮮味があって楽しかったです。（他人事）
今回買ったのはHappy Hacking Keyboard Professional HYBRID Type-S 英語配列／墨で32000しました。小学生でこの出費は痛すぎる。だけどそれだけの価値があったので後悔はしていません。高級感があってとってもかっこいい。スイッチは静電容量無接点方式。接続方540gと軽い印象。ここからは買って良かったところと悪かったところを上げていきます。
hhkb買って良かったところ 1.キーボード配列がいい 僕は英語配列買った。合理的なキー配列でホームポジションからあまり離れることがなくミスタイプは大幅に減りました。いらないキーは全て排除されて右下あたりのファンクションキーで呼び出せます。後キャップスロックがコントロールになっててとてもよき。誰だよキャップスロックとか作ったやつ。
2.打鍵感がすごいすこ 打鍵感は「すこすこと」って感じでめちゃくちゃすこ。この打鍵感のためだけにデスクに向かいたくなる。キースイッチは静電容量無接点方式で物理的な接点がないから耐久性が高い。だけど値段も高い（）
3.接続方法が楽 接続方法は有線と無線の二つに分かれてるんですけど無難に無線といった印象。無線は快適でいいぞ。無線はコードに縛られずに好きなスタイルで作業できるから快適。寝ながらでも立ちながらでも普通に座っててもなんでもいいし移動しやすいし。後関係はないけどゴム足が強い。ずれにくくて安定している。
キーボード買って悪かったところ 1.キーボードの傾斜が高すぎて手首死ぬ案件 このキーボード傾斜が高くて手首が浮きます。尊師スタイル（ノートパソコンのキーボードの上に外付けのキーボードを載せることらしい。自分もよくわからない。）だと多少はよくなるがそれでも安定しない。キーボード自体は使いやすいが手首が辛い。個人的にはパームレストも一緒に買ったほうが使いやすい。
2.キーボードのキーキャップが黒くて醜い たまに暗いところで作業することがあるんですけど黒いキーキャップに黒い印字で書いてあるから全然見えない。見えないが仕方ないかなといった印象。実際かっこいいからこれくらいは我慢我慢。あとファンクションキー用に斜めで文字が書いてあるんだけど（語彙力）それが明るくても超見にくい。あと黒いのでキーボードがいかに汚いかがわかる。でもキーキャップは公式で販売しているので買うのもおすすめだあ。
3.高い 仕方ないけどめちゃくそ高い。長持ちして使いやすいとはいえ35000の出費は痛すぎる。後悔はしてないけど出費が大きい。買うときはお財布と相談してください。マジで高いんで。
まとめ ふっつうに使いやすいのでお金さえあればいいかと。本当にお財布と相談してください。自分には似合わないかなと思ったけど背伸びして買ってよかったと思う。お金さえあれば即買いかな。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello world!</title>
      <link>https://gorira-tatsu.github.io/.github.io/posts/2020-3-23/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 19:44:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://gorira-tatsu.github.io/.github.io/posts/2020-3-23/</guid>
      <description>脱qiitaってことなんですけど何も言うネタないんですよね。頑張って実装したものの何もネタがないって言うか&amp;hellip;..やっぱqiita慣れしてて俺の知ってるMarkdownとなんか違うし。まあでも作ったからにはやりますよ？仕方ない。尺稼ぎ程度に使ったサービスでも紹介しておきます。
hugo 強い。静的サイトジェネレータ。個人的にすっごいやる気でた。ってか今もhtmlとcssとかでレイアウトしてるやつおる？？？？？だるすぎて作りたくないんだけど。
hugo テーマ Onepress 微妙。俺が悪いんだけど使いにくいしなんか一番めんどくさかった気がする。でもレイアウト自体は気に入っているのでokです
github pages これまた強い。無料で静的コンテンツをボーンと載せられる。制限もほとんどないし、アフェリエイトも載せられる。つまり最強。
って感じです。かなり辛かったんですけどこれで安泰。さようなら。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Hugo</title>
      <link>https://gorira-tatsu.github.io/.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gorira-tatsu.github.io/.github.io/about/</guid>
      <description>「30日間でできる！OS自作入門」と言う本に出会い、qiitaに調子乗って投稿したところmattn氏に紹介されいいねが150以上つき調子に乗り今に至る。
もっとすごい人が世の中には居るのでなんで自分が！？と思っているがやっぱりちょっと嬉しい。
最近はhhkbを買ってさらに調子に乗っている。つまるところ長くなったが調子に乗りまくる人間である。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>